{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011074",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상노대도"
    },
    "text": "上老大島(상노대도)\n慶尚南道統営市欲知面ノ代理\n面積1.5㎢のこの島は、海岸線の長さは約8.5kmで、最高点は202mです。1999年時点での人口は309人です。この島は、統営市から南西に31km離れた海上に位置しています。浴池島と頭尾島の間にあり、下老大島、外居峙里島、内居峙里島と近接しています。また、海岸は砂浜が広がり、山登村が北側に、上里村が南側に、炭項村が東側に位置しています。 この地域では、サツマイモが地域の特産物として有名であり、近くの海ではカタクチイワシが豊富に獲れ、アワビの養殖も盛んです。さらに、この島は冬季の水温が暖かく、鯛の生息地として最適とされています。 また、この島は西海岸に位置しており、韓国の新石器時代の文化研究において重要な遺跡として知られる貝塚が発見されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "上老大島はどこに位置していますか？",
            "answer": "上老大島は統営市から南西に31km離れた海上に位置しています。"
        },
        {
            "question": "上老大島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "上老大島の面積は1.5㎢です。"
        },
        {
            "question": "上老大島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "上老大島の海岸線の長さは約8.5kmです。"
        },
        {
            "question": "上老大島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "上老大島の最高点の標高は202mです。"
        },
        {
            "question": "上老大島の人口は1999年時点で何人ですか？",
            "answer": "上老大島の人口は1999年時点で309人です。"
        },
        {
            "question": "上老大島の近くにある他の島はどれですか？",
            "answer": "上老大島の近くには浴池島、頭尾島、下老大島、外居峙里島、内居峙里島があります。"
        },
        {
            "question": "上老大島の特産物は何ですか？",
            "answer": "上老大島の特産物はサツマイモです。"
        },
        {
            "question": "上老大島周辺の海で獲れる魚は何ですか？",
            "answer": "上老大島周辺の海で獲れる魚はカタクチイワシです。"
        },
        {
            "question": "上老大島で盛んな養殖は何ですか？",
            "answer": "上老大島で盛んな養殖はアワビです。"
        },
        {
            "question": "上老大島はなぜ鯛の生息地として最適とされていますか？",
            "answer": "上老大島は冬季の水温が暖かく、鯛の生息地として最適です。"
        },
        {
            "question": "上老大島にはどのような遺跡がありますか？",
            "answer": "上老大島には新石器時代の文化研究において重要な貝塚があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 257,
        "QA": 354
    }
}